[制裁大棒] 中國管控新疆穆斯林 美擬數周內宣布限制科技輸華

中國管控新疆穆斯林 美擬數周內宣布限制科技輸華

中美貿易戰愈演愈烈之際，兩國硝煙蔓延至人權等其他領域。路透報道，針對傳出中國管控新疆少數民族穆斯林，美國特朗普政府擬限制對華科技出口，並可能在數周內宣布修訂出口政策。

中國被指利用美國出口的科技產品來監視和拘禁少數民族穆斯林，據報美方正在檢視管制這類技術出口。

報道指出，美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）在回覆一個國會委員會領袖的信函中說，商務部與國務院和其他機構協商後，可能在數周內宣布出口政策的修訂。

擬將中國個人、企業列入實體名單

美國商務部長羅斯

▲ 美國商務部長羅斯

羅斯說，檢視內容包括評估是否將中國個人、企業等列入必須遵守特別許可證要求的實體清單、修改許可證政策，更新用來控制的科技，以保護人權。若果成事，這將是特朗普政府很罕見的以人權為由制裁中國。

國會及行政部門中國問題委員會的領袖共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）與眾議員史密斯（Chris Smith）9月致函羅斯，敦促政府就中國對待穆斯林少數民族的問題擴大制裁。上述是羅斯的回信。

美國國務院上月就中國在新疆地區的「嚴重打壓行動」表示深感關切，另傳有官員考慮制裁涉嫌侵犯人權的中國高官與公司。

勝之不武
香港班廢老成日話解放軍幾勁幾勁
作反就等收返香港
而家打都唔使打 成個国家 瓦解

做聯合國託管地或英美海外屬地

德國婆捨得出聲未

晶片 芯片唔出口
唔比Google m$ Apple 賣license os 比支那

歐洲仲搞緊難民同歐豬

下年香港關係法就會講大陸透過香港避開制裁，開始檢討關係法，俾幾年時間外資走佬

好!

中國科技咁勁
洗撚要你老美過期科技咩

冇錯，仲有2025洗乜怕美國

鬧美國既話 歐洲幾忙都彈起身

要教育班人300年以上， 咁樣先可以提升番 人民素質

緊係啦，美國成日搞9歐洲既部署，不過最後歐洲都會同美國一齊制裁中國

香港人就嚟變難民喇
肥婆幾時肯關照吓小弟

係就香港玩完

Intel 呢期唔夠貨派，停一停大陸訂單先

香港未來一定係玩完啦，得兩個下場

一係同支拿攬炒，一係支拿突然搞掂哂所有經濟政治問再揾城市取代香港

有生仔記住送佢去外國or中國

究竟喺香港做30年公務員好，定喺歐美澳加做30年文員好?

呢代緊係做30年公務員好，下代就好難講

公務員長俸欠債8000億+大型基建支出+人口老化支出，如果香港走下坡，呢堆債務會點

下代做到公務員都好大獲

有長糧就係，雖然而家政府幫手供啲mpf都供得好慷慨

唔駛驚
中國有香港